縮短深圳灣口岸時間 經深圳灣及港珠澳大橋入境超過八成為香港居民

縮短深圳灣口岸旅客清關服務時間
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府發言人今日（四月二日）公布，深圳灣口岸的旅客清關服務時間會由四月三日起更改為每日上午十時至晚上八時，直至另行通告。貨物清關服務時間則不受影響，維持不變，即每日上午六時三十分至午夜十二時。

為應對2019冠狀病毒病嚴峻的疫情，盡量減少跨境人流並集中資源做好口岸的防疫工作，特區政府與深圳市政府經商討後同意縮短深圳灣口岸的旅客清關服務時間，貨物清關服務時間則維持不變。

因應疫情的發展，特區政府自一月三十日起先後暫停了十二個陸路或海路口岸的旅客清關服務，只維持深圳灣口岸和港珠澳大橋香港口岸兩個陸路口岸的旅客清關服務。此外，自二月八日起所有從內地抵港或抵港前14天曾到訪內地的人士須接受14天強制檢疫安排，並在三月二十五日起要求所有從澳門抵港人士亦同樣須接受14天強制檢疫安排。

上述措施有效減少跨境人員流動和減低病毒傳播的風險。截至昨日（四月一日），經深圳灣口岸出入境的人數為1 392人，其中八成半為香港居民，出入境人數較上述措施生效前下跌百分之九十七。經港珠澳大橋香港口岸出入境的人數為141人，近八成為香港居民，出入境人數較上述措施生效前下跌百分之九十九。

各陸路口岸的貨物清關服務一直維持正常。三月每日平均有8 197架次貨車入境香港（出境8 186架次），較一月平均每天6 838架次（出境6 815架次）上升近百分之二十。

發言人呼籲所有市民如無確切必要不應離港，在留港期間應減少外出及避免聚餐或聚會等社交活動，並盡量與他人保持適當的社交距離。政府會繼續密切監察疫情的發展，並因應情況推出所需措施。

完
2020年4月2日（星期四）
香港時間19時10分